3款新垃圾桶設計曝光！

有立法會議員指，第一款的垃圾桶外形似卡通人物Minions；第二款設計像郵筒，桶口呈半圓形。

新設計垃圾桶有三款，新一款外型圓潤，有立法會議員形容像外形似卡通人物Minions。

第二款外型像郵筒，桶口呈半圓形。

第三款外型像一般回收桶，桶口呈長方形。

設計公司提供新垃圾桶和回收桶的模擬圖。

設計公司提供新垃圾桶和回收桶的模擬圖。

新垃圾桶改善煙灰缸設計，清潔工人可以獨立抽出煙灰缸。

新垃圾桶加入「拉門式」設計，清潔工人可以較易取出垃圾袋，無須抽起整個垃圾桶外殼。

政府今年7月會諮詢公眾新垃圾桶設計。

港府委託顧問研究新款垃圾桶和回收桶設計，三種垃圾桶設計概念曝光，主色調是橙色。第一款設計與現時垃圾桶相似，但桶口改為垂直的橢圓形，有立法會議員指外形似卡通人物Minions；第二款設計像郵筒，桶口呈半圓形；第三款設計像一般回收桶，桶口呈長方形。港府今年7月諮詢公眾，10月會選擇最終設計版本。

新款垃圾桶由C'monde Studios負責設計，容量會增加10公升。設計公司形容，第一款設計概念來自現時垃圾桶，外形圓潤、親切，旨在提供平易近人的感覺。第二種垃圾桶設計概念來自郵筒，頂部較大，類似一棵樹，形狀有個性。第三種垃圾桶設計與現時回收桶相似，設計優先考慮低成本製造。最終設計方案可加入創新和智能技術，包括太陽能壓縮垃圾設備。

立法會垃圾收集及資源回收小組委員會主席陳淑莊指，第一種垃圾桶外形似卡通人物Minions，自己最喜歡；第二種設計令人聯想起殖民時期的郵筒；第三款設計最平實。她分析，新設計的桶口普遍收細，料配合明年底實施垃圾徵費，防止市民將家居垃圾放入街邊垃圾桶。她讚揚新設計可拆出煙灰缸，方便清潔工清理煙頭。

食環署職工權益工會主席區邦添認為，垃圾桶圓頂設計較好，避免有人在桶頂堆放垃圾。他關注煙灰缸較小，擔心很快爆滿。他指現時清潔工要抽起整個垃圾桶外殼才能倒垃圾，新垃圾桶加入「拉門式」設計，可以拉開外殼門倒垃圾，較節省體力。

關注垃圾桶設計的藝術家程展緯批評，政府閉門造車設計垃圾桶，浪費公眾教育機會，未有帶領公眾討論整個垃圾制度、前線清潔工問題等，他促請政府大規模諮詢前線工友意見。

俗稱「桶改會」的公共空間回收及垃圾收集設施改造督導委員會今日開會，成員之一林浩揚指，現時垃圾桶平均壽命1至2年，新垃圾桶設計可更耐用，壽命延至3至4年。他指較多委員傾向支持第一款設計，政府在7月諮詢公眾意見，估計新垃圾桶要2019年或2020年才正式推出市面。

除了垃圾桶外，室外、室內和大型活動的回收桶亦有新設計，特別加入透明外殼，讓市民清晰看到回收桶內的情況。不過，回收桶仍然維持三色設計，分別回收廢紙、塑膠和金屬。環境局指，內地收緊入口回收物料標準，現階段不宜在公共空間引入涉及紙類及其他回收物料的「混合式回收桶」。

個垃圾筒本身已經似垃圾

on99
個窿越整越細

咁鬼核突

留名睇理想與現實

垃圾桶都要轉新款

又一證明香港政府離撚曬地
應該做嘅唔去做
On9 無聊野又訓曬身去做
屌你老母

回收箱成日掉野都要整污糟

咁細個窿，個個扔唔入然後唔執返

50萬一個

依家用緊呢隻幾好呀，點解要換？

3號唔錯

咁撚多錢換垃圾桶
派錢啦屌你老母

每個垃圾桶寫上每個官員議員個名
再定期搞下活動、集齊搵到邊個名會有精美紀念品一份
推廣旅遊業發展

每次清潔工人倒煙灰同埋換垃圾袋個陣都要「稱」起成個筒 其實佢地好辛苦

呢款最好.
而家個窿超整超細. 屌.

歐洲好多國家都無咁多垃圾桶但係條街好乾淨
相反，香港周街都係，但好撚污糟

D渠蓋換左大陸化膠樣

條路又鋪得差又污糟

配呢種啱係星加玻同日本擺既垃圾筒

盞俾人笑到面黃

轉黎做咩？
市容整潔先喺目標
比番多啲錢清潔工好過啦
淨喺識外判壓榨勞工
再請番多啲人手

駛鬼咩，清走啲垃圾桶咪無垃圾囉！

諗下點做好回收好過拉

劉江華細口垃圾桶換左無一年渣喎

屌 成隻飛機杯咁

個design無咩問題

整細個窿係因為固體廢物徵費
炒登仔係咪小小時事意識都冇

局長想整容？

個容量幾時先肯加大
都唔夠用

真相
驚革命時又攞黎做路障同武器，所以急住改。
你估真係咁好心？

新垃圾桶會落地炮，各位革命人士唔使諗住可以移動做bunker

你要咁撚大個窿做乜

lm

創科局x劉肛華

而家連個燒味飯盒都係啱啱好掉得入
再整細個窿D人咪直接放旁邊

利伸:會壓爆個飯盒再掉

System3 明抄依款

等錢洗

垃圾做埋D垃圾政策都幾合理

果個係最平實款式，啱晒官員觀感

又要使幾多億

其實第1個好似碌JER

屌 整黎做乜撚野
又唔撚係靚

第二個成隻tanga咁

以為mac pro

個設計幾innovative，造型又比較新穎

乜撚嘢都話似jer 唔好咁膚淺啦

又要用幾多億呀

準備收錢

我覺得幾靚

個窿咁細啲手殘on9扔唔準就唔會執返由得喺地下

快手搞垃圾徵費啦 源頭都做唔好 個垃圾桶幾靚把撚

第一款rendering幾靚，但係都幾肯定出到黎會理想與現實

個設計其實ok 不過個窿可以大啲易啲掉垃圾

又方便到清潔工人

不過問題係好大機會又要收勁貴

好似之前個避雨亭咁

個lon咁細
睇黎垃圾徵費不遠了

hanny look

竟然咁多數係負評

我覺得幾好睇呀

張design圖幾好睇 不過一放入實景就好怪

又係時候科水比大陸

屌
咪撚哂錯啦
垃圾桶炸屌你老尾
而家有個竹籮木箱都會扔垃圾啦
洗撚搞到好似要好高科技咁咩

其實篇文話而家d 垃圾桶壽命好短
新設計就可以廷長壽命

同埋真係幾靚丫
靚都要比大家屌
好慘

幾靚

首先唔好用橙色

幾靚

整得細就係要等班仆街唔扔家居垃圾

細個楝棟大廈都有人收垃圾

D婆婆不知做得幾開心

呢個年代 個撚個家居/餐廳垃圾扔係垃圾桶隔離當扔咗

屌佢老母 一千幾百比d婆婆汁下都唔肯

條路又窄 行都行唔到就黎

打比食環 屌咗幾十回 先有人聽話叫咗人睇

但住咗咁撚耐 都冇見過食環出現

剩係貼咗告示

所以屌個垃圾桶口咁細既人 唔該你屌柒班 放係垃圾桶隔離當扔咗既香港人先

大陸每年訪港人次過左億, 邊有可能應付到咁大量人次

第三個設計擺明hea做炮灰
但結果好大可能係揀嗰個

我相信個煙灰缸會畀人拎走咗

點解實景render可以ren到咁嘅樣
好似deadline趕住交功課通頂拿拿臨做完瞓唔理嗰種感覺

擺明rend完個垃圾筒之後photoshop背景啦 係on99地下無陰影啲色又勁鮮色

冇煙灰缸

有 不過睇落唔多方便

無既話 d人會掉落個桶到 到時仲仆街 點都留番d俾d煙民既

煙灰缸同換垃圾袋麻煩個問題都講咗好耐吓，今次換得都叫合理，唔係好似之前咁，整細個口就當新設計
都唔知佢地死都要整到個口咁細做乜撚

橙色真係好影響市容，隔幾十米又一個
英國日本都係用低調顏色嘅，我都唔明點解香港要用橙色

驚你睇唔到就亂dom
其實橙色又真係難睇啲

同埋煙口位個設計唔方便整熄枝煙

以前紫色好地地，都唔知邊條屎忽鬼諗橙色

香港d市容真係好差，周街大大個橙色垃圾桶
行人路已經窄到仆街又要下下加欄杆，又要起到鬼死咁入，阻住曬條路

d地鋪又無黎品味，霓虹燈牌咁有特色就拆到7788，拆完咪又係周街LED燈牌，整塊大LED閃下閃下，喇叭無限loop錄音鬥大聲

早兩個月有集星期日檔案係講
而家個垃圾桶倒垃圾倒煙灰要成個殻揪起出來反轉倒
桶口易爛好易𠝹傷啲清潔工

真係聰明到仆街

歐洲好多地方污糟過香港喎，你用日本新加坡比仲好

係，其實冇人理你設計靚唔靚架
呢啲野係講求實用呀屌你老母
你個濕鳩政府用下個死人腦得唔得
我平時行街見到d清潔工咁撚辛苦真係心都up埋
咪撚同我講係自己攞黎
人地唔撚拎綜援去做你呢d外判閪工收果八九千蚊呀
你班狗官就幾十萬一個月
快撚d死啦仆街

我諗用橙色係因為平時條街人來人往
橙色隻色sharp啲容易見到
低調顏色就比較易同個環境撈埋一齊
個設計其實幾ok我個人認為

齋睇設計第3幾好睇

要環保就應該cut一半垃圾桶

歐洲乾淨真係笑撚死人

成班內文又唔睇 時事又唔知
換既原因有兩個
1.而定清潔工倒垃圾要成個桶拎起
2.個口細啲防止啲人掉大型家居垃圾入去

唔認唔唔緊要 唔該就算呢啲point討論
文又唔睇係度9up

對清潔姐姐好唔user friendly
每次倒垃圾同玩佢哋無分別
新嗰隻有明顯改善

對我哋或者無分別，但要諗下人

家下叫你企老連咁遠掟件垃圾落去咩
弱智都唔會放唔入件垃圾啦

連登仔應該拎開家居垃圾落街掟 所以係咁屌個㝫細

煙頭的人一定點翻上上面，點會同你揾翻個位，仲要四份一機會先對正個邊

拉門個機關壞硬，舊設計係為咗耐用先成個抽起

又邊隻狗官公墓員貪污﹐有利益輸送呀
唔係有回佣﹐無啦啦會係咁換垃圾筒

個入口細擺唔落外賣盒嘅，最後只會地下見

打開掉囉，少少智商都冇？

原來個口細的人就唔會扔係垃圾桶隔離，學到嘢了

飯盒

雖然明知又係派錢比支那
但係見佢真係方便到啲清潔工又屌唔落

垃圾徵費之後目標應該係條街一個垃圾筒都沒 仲哂錢搵人設計

垃圾塞路落咪擺係隔離囉

1同3 都ok呀

岩岩先轉完又轉？唔撚洗錢？

無聊野訓身做先 cap 水嘛

垃圾扔落海咪得囉

d人去日本就識話人地地方乾淨，
冇垃圾桶都唔敢周圍丟，
但返黎香港就打回原形

浪費地球資源 又要掉舊垃圾桶

公民質素差，最後會成大堆垃圾堆埋係隔離 宜加已經係

屌 唔好搞咁撚多野啦 又搵人設計又乜乜柒柒

屌趕走啲行走型垃圾先啦

丟落地下咪算囉

個口整大d係咪會死

你係條街影下相就知d垃圾桶有幾礙眼

我夠知橙色易搵，但全世界主流都係用低調色架啦，定係香港人特別廢，要橙色先唔會亂拋垃圾，明明以前都係用紫色

不如老老實實學日本整分類算啦

Tenga都有三款

唔覺礙眼

防止到時D賤種掉大大包大大件垃圾落垃圾筒
同埋我覺得個新設計都方便返D清潔工人收垃圾既
一見新野就係唔係都屌左先係咩鬼心態
至於而設計靚唔靚就見仁見智啦

點解要轉？

要摵甩垃圾桶=局長呀

會唔會太高估香港人既賤種DNA

就係因為有你班咁撚冇美感又舊制既傻閪
香港啲設計先搞成咁

今次又要貪污幾多錢

特色黎

橙色=增加食慾

香港人食開垃圾食開屎

第一款設計概念來自現時垃圾桶，外形圓潤、親切，旨在提供平易近人的感覺

做咩個垃圾筒要有平易近人嘅感覺?

dum多的垃圾可以打NBA

你試下每個禮拜三晚先收一次垃圾

我覺得現代個以前果個

不過render圖始終係render圖

睇唔到現實個質感

幾靚
不過實用黎計都係個口大d好

痴撚線，喺堆公版垃圾桶揀一款，印logo咪得囉。特登搵人設計除咗利益輸送仲有咩原因

教育

第3款好似幾好
指示簡潔清楚
唔似另外兩款咁多細字

咁有錢嘅城市咁嘅垃圾桶回收桶真係好撚落後
既然要使錢全港換過，可唔可以功能性啲 次次改吓個外型就算撚數不如唔換

成條街都花呢花碌嘅時候咪唔覺囉，大家都咁核突 仲有人當特色

整到咁細窿就會少啲垃圾咩
請多啲人+加人工啦

我第一樣係諗，清潔工人終於唔駛咁辛苦，可以拆煙灰缸，同有拉門設計，換新桶對佢地係好事

依家個設計有考慮清潔工人的意見

個社會要進步架，設計係要有美感+功能性，無證無據點解直接要話「利益輸送」？係咪以後香港政府做咩都係貪污？

又曬撚埋啲錢

唔換？
香港人的錢點樣轉移到中國大陸手上。

以前周街垃圾蟲，d人見唔到垃圾桶就掉落地先要橙色

諮詢公眾做乜鳩
梗係問下負責倒垃圾既清潔工人有無方便左佢地做野

同埋街邊啲垃圾桶唔係for人倒大型垃圾架囉
整細個窿擺明就係唔想你班友乜鳩都扔落去
要扔你自己公司/大廈/垃圾站
有相應既垃圾收集車俾你扔

依家啲新設計其中一個見的咪係方便清潔工
你做乜鳩啫

又唔知俾人cap幾多水

個19政府話整細啲個窿等啲人唔好係咁易掉垃圾，攞返屋企分類回收丫嘛

啲人要掉就算個窿窄到一線閪咁都會掉架啦，都唔知班友諗乜柒

其實點解成日要轉垃圾筒? 轉咗又幫到啲咩?啲人係咪得閒得滯冇嘢做

岸谂99正苦

旨在cap水

屌你老母又哂錢

無論邊款設計

最尾個「垃圾筒頂部」 一定畀啲煙頭整到黑哂

因為班死煙剷全撚部慣左「垃圾筒頂部」係放煙頭

又利益輸送啦

單價肯定唔會平啦

政府就係唔想有人丟大垃圾同去摷垃圾

真係唔知你做乜

好心唔好搞咁多無謂野啦
應做既又唔去做

中國香港嘛

垃圾桶設計幾好,但回收桶好核突

整埋呢啲垃圾又唔知可以貪幾多億
緊係要換啦

影響市容
個look同街道格格不入

第三款

請劉生飲茶